# Лабораторная работа №1

## Цель

1. Развернуть docker контейнер с образом debian/ubuntu
2. Вывести в консоль log файл dpkg.log из директории /var/log/

## ️Исходные данные

1. ПК
2. ПО Docker
3. Сайт hub.docker.com, содержащий образы контейнеров

## Содержание ЛР

### Шаг 1

Создаем Dockerfile с набором инструкций:
FROM ubuntu:latest -  создает 'слой' из образа Docker в ubuntu последней версии
ADD ./script.sh . - копирует файл с локальной машины в docker образ
RUN ["chmod", "+x", "script.sh"] - выдает права на запуск
CMD ["./script.sh"] - выполнить команду внутри контейнера с указанным набором инструкций

### Шаг 2

Собрать docker образ с помощью команды

docker build -t <имя образа> <расположение Dockerfile>

### Шаг 3

Запустить docker контейнер с помощью команды

docker run -i -t l1

## ️Оценка результата

В результате работы контейнера, в консоль выводятся данные из /var/log/dpkg.log 

## ️Вывод 

В ходе лабораторной работы мы выполнили установку ПО, необходимого для запуска docker контейнеров, также ознакомились с основными Dockerfile командами
